一、基本知识
实体关系模型可用ERD（Entity-Relationships Diagram实体关系图）来表示：

（1） 实体：客观存在并且可以相互区别的事物(**矩形**表示)。想象成数据库中的表，可以是抽象的或具体的实体

（2） 实体属性：描述实体的某一特征（**椭圆**表示）。

（3） 关联：是指实体之间存在的对应关系。（**菱形**表示）

（4） 基数：关联的类型。包含一对一的联系（1:1）、一对多的联系（1:n）、多对多的联系（m:n）。

![ER图](../../images/ER图.jpg)
